**宋智孝**（，；），[韓國著名](../Page/大韓民國.md "wikilink")[女演員](../Page/女演員.md "wikilink")，出生本名**千成林**（
）\[1\]，後改名為**千秀妍**（）\[2\]\[3\]；2001年以《KIKI》雜誌封面正式出道。2003年開始參與影視作品的拍攝，先後以電視劇《[宮](../Page/宮_\(2006年電視劇\).md "wikilink")》、《[朱蒙](../Page/朱蒙_\(電視劇\).md "wikilink")》及電影《[霜花店](../Page/霜花店.md "wikilink")》獲得關注而成名。2010年加入綜藝節目《[Running
Man](../Page/Running_Man.md "wikilink")》成為固定成員，因坦率不造作的個性一改往日在影視作品中所帶給觀眾的印象，人氣更上層樓。

## 經歷

### 早年生活

1981年8月15日出生於[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[慶尚北道](../Page/慶尚北道.md "wikilink")[浦項市](../Page/浦項市.md "wikilink")，其家庭成員有父母及一個妹妹和一個弟弟，畢業於京文大學（現改名：國際大學）稅務會計學系。大學時期在一家咖啡店打工而被當時的女經紀人發掘。因為看了[朴新陽的作品](../Page/朴新陽.md "wikilink")《約定》而決定想成為演員\[4\]，2000年以保寧製藥電視廣告首次接觸演藝界。

### 出道與走紅

2001年憑藉《KIKI》雜誌封面正式出道，同年也取了藝名“宋智孝”。2003年，首次拍攝電影處女作《[女高怪談3：狐狸階梯](../Page/女高怪談3：狐狸階梯.md "wikilink")》。2004年，搭檔[高修拍攝電影](../Page/高修.md "wikilink")《》，扮演交通電台廣播員徐有真。2006年，出演[MBC電視劇](../Page/MBC.md "wikilink")《[宮](../Page/宮_\(2006年電視劇\).md "wikilink")》，飾演皇太子的初戀情人閔孝琳，為外界熟悉。同年出演[MBC電視劇](../Page/MBC.md "wikilink")《[朱蒙](../Page/朱蒙_\(電視劇\).md "wikilink")》，飾演朱蒙原配芮素兒。2007年，與[任昌丁](../Page/任昌丁.md "wikilink")、崔成國、申伊合作出演電影《[色即是空2](../Page/色即是空2.md "wikilink")》，飾演女主角敬雅。
同年搭檔[金希澈主持](../Page/金希澈.md "wikilink")[SBS綜藝節目](../Page/SBS.md "wikilink")《[人氣歌謠](../Page/人氣歌謠.md "wikilink")》。2008年，搭檔[趙寅成](../Page/趙寅成.md "wikilink")、[朱鎮模出演電影](../Page/朱鎮模.md "wikilink")《[霜花店](../Page/霜花店.md "wikilink")》中王后一角，該片上映一個月觀影人次即達到370萬。

2010年4月搭檔徐京錫主持[SBS綜藝](../Page/SBS.md "wikilink")《深夜TV演藝》，同年7月固定出演[SBS電視台周末綜藝節目](../Page/SBS.md "wikilink")《[Running
Man](../Page/Running_Man.md "wikilink")》，年末獲得[SBS演藝大賞綜藝特别賞](../Page/SBS演藝大賞.md "wikilink")。

2011年，出演由人氣漫畫家姜草的同名作品改編的電影《我愛你》，扮演李順才的孫女金妍兒一角；出演[KBS月火劇](../Page/KBS.md "wikilink")《[強力班](../Page/強力班.md "wikilink")》，飾演熱血記者趙敏珠；在[MBC电視台古裝歷史劇](../Page/MBC.md "wikilink")《[階伯](../Page/階伯.md "wikilink")》劇中飾演恩古，獲得年末[MBC演技大賞PD賞](../Page/MBC演技大賞.md "wikilink")。同年還憑藉《[Running
Man](../Page/Running_Man.md "wikilink")》獲得[SBS演藝大賞綜藝優秀賞](../Page/SBS演藝大賞.md "wikilink")。

2012年，與[金在中合作電影](../Page/金在中.md "wikilink")《[胡狼來了](../Page/胡狼來了.md "wikilink")》，飾演密謀綁架案的女殺手奉敏貞，這是她首次挑戰喜劇片
。同年與[崔岷植](../Page/崔岷植.md "wikilink")、[李政宰](../Page/李政宰.md "wikilink")、[黄正民等人合作](../Page/黄正民.md "wikilink")，參與電影《[闇黑新世界](../Page/闇黑新世界.md "wikilink")》，飾演冷靜理智的情報員信雨一角，該片2013年上映。

2013年，出演[KBS水木劇](../Page/KBS.md "wikilink")《[天命：朝鮮版逃亡者故事](../Page/天命：朝鮮版逃亡者故事.md "wikilink")》，搭檔[李棟旭](../Page/李棟旭.md "wikilink")、[任瑟雍等人](../Page/任瑟雍.md "wikilink")，飾演幫助主人公崔元（[李棟旭飾](../Page/李棟旭.md "wikilink")）逃亡的醫女洪多仁一角。同年和[李光洙共同參與了動畫片](../Page/李光洙.md "wikilink")《海洋警察
Macro》的配音。

2014年，出演[tvN金土電視劇](../Page/tvN.md "wikilink")《[急診男女](../Page/急診男女.md "wikilink")》，搭檔[崔振赫](../Page/崔振赫.md "wikilink")、[李必模](../Page/李必模.md "wikilink")、[崔汝珍等人](../Page/崔汝珍.md "wikilink")，飾演離婚女吳珍熙，同年亦拍攝中國電影《[708090之深圳戀歌](../Page/708090之深圳戀歌.md "wikilink")》，並與[吳克羣](../Page/吳克羣.md "wikilink")、[吕良偉等人合作](../Page/吕良偉.md "wikilink")。與韓國NBA代理商MKTREND攜手推出聯名系列鴨舌帽“CHO.2”。標榜繽紛街頭風格的NBA公開了與宋智孝聯名的「NBA
X
宋智孝」鴨舌帽。宋智孝對NBA文化及帽子相當有興趣，這次她以明確的個人魅力結合時尚的街頭感，就此促成“CHO.2”鴨舌帽的誕生。而“CHO.2”這個名稱不僅代表超前的「超」，亦有著初始的「初」之意，傳達宋智孝「抱著初衷為每件事全力以赴」的座右銘，意義深刻。

2015年，出演[tvN金土電視劇](../Page/tvN.md "wikilink")《[前女友俱樂部](../Page/前女友俱樂部.md "wikilink")》，搭檔[卞耀漢](../Page/卞耀漢.md "wikilink")、[李允智](../Page/李允智.md "wikilink")、[張智恩](../Page/張智恩.md "wikilink")、[柳和榮等人](../Page/柳和榮.md "wikilink")，飾演電影製作人金秀珍。同年參與歌手[吳克羣的國語專輯](../Page/吳克羣.md "wikilink")，專輯收錄了她與[吳克羣合唱的歌曲](../Page/吳克羣.md "wikilink")《你好可愛》。並參與歌曲《你好可愛》的MV，MV首播快一周，累積點閱率已破百萬。2015年底拍攝與[陳赫](../Page/陳赫_\(中國演員\).md "wikilink")、大衛‧貝爾一同領銜主演的中國電影《[超級快遞](../Page/超級快遞.md "wikilink")》\[5\]。

2015年7月10日上午，C-JES公開表示「結束了演員宋智孝的合約業務，她作為C-JES的代表演員之一，在過去的4年裡活躍在大小銀幕上，希望她今後繼續以各類活動獲得大眾的喜愛，直到她決定進入新公司為止將繼續執行相關業務\[6\]。」

2016年9月，出演JTBC改編同名日劇的電視劇《[老婆這週要出牆](../Page/老婆這週要出牆_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》，飾演家庭與工作兼顧的超級媽媽，本劇創下JTBC首播收視最高紀錄\[7\]。

2016年12月1日，宋智孝與經紀公司MY COMPANY正式簽約\[8\]。

2017年，宋智孝與韓國演員[孔明搭檔主持JTBC全新美妝節目](../Page/孔明_\(藝人\).md "wikilink")《[宋智孝的Beauty
View](../Page/宋智孝的Beauty_View.md "wikilink")》於2017年1月19日開播\[9\]\[10\]。
2017年3月，宋智孝與李聖旻、申河均、李艾儿合作出演李炳憲導演的新電影《風風風》，改编自捷克連續8周票房冠軍的大熱電影《》，電影以濟州岛为背景，講述夢想着逃離日常生活的四名男女相遇後發生的故事\[11\]\[12\]。2017年9月，宋智孝與趙宇鎮合作出演tvN獨幕劇《B主任和情書》，講述一直單身的職場女性突然接收到了充滿疑問的情書，去尋找發送地而展開的故事，預計在2017年12月播出\[13\]\[14\]。2017年10月，宋智孝和她代言的面膜專門品牌《CELDERMA》合作網路劇《29gram》，劇中宋智孝飾演廣告撰稿人的角色"有真"，是在SNS上人氣火爆的人物。《29gram》是一部講述在SNS上有人氣的女性們的生活和周圍故事的作品，將於10月17日通過Facebook、YouTbue、IPTV等首次公開\[15\]\[16\]。

2018年，宋智孝將主持綜合了美妝和時尚穿搭的新概念美妝節目《宋智孝的Beautiful
Life》。該節目首集在4月10日於Onstyle和OLIVE中同步播出\[17\]\[18\]。2018年5月，馬東錫與宋智孝搭檔出演電影《憤怒的公牛》飾演夫妻，電影講述一個為了解救被意外捲入綁架事件的妻子而突變的丈夫所展開的動作片\[19\]。2018年6月，朴施厚、宋智孝確定出演KBS新劇《Lovely
Horribly》，這部講述同日、同時出生的頂級明星弼立（朴施厚飾演）和電視劇作家乙順（宋智孝飾演）是「生命共同體」，只要有一方幸福，另一方就會遭遇不幸。兩人的命運如同拔河一樣互相拉扯，在過程中也會發生了許多驚險刺激的故事，是一部新概念的恐怖浪漫愛情喜劇，於8月播出\[20\]。8月，宋智孝、Red
Velvet JOY、宇宙少女程瀟
、張允珠確定擔任新綜藝《[睡衣朋友](../Page/睡衣朋友.md "wikilink")》MC，由曾負責《Running
Man》、《犯人就是你》等大熱綜藝的金周亨（音譯）PD擔任此節目的製作，該綜藝於8月中首次拍攝錄製，9月在LIFETIME頻道首播\[21\]。

2019年2月，宋智孝搭擋金武烈出演孫元平作家的導演處女作電影《Daughter(女兒)》，電影講述的是失踪25年後重返家中的妹妹"柳真"(宋智孝飾)和對陌生的她產生懷疑的哥哥"徐镇"(金武烈飾)及其家人之間發生的故事，2月13日進行了首次拍摄。

## 爭議

### Running Man退出事件

2016年12月14日，SBS發表聲明表示宋智孝和另一位成員[金鐘國因忙於演藝及音樂事業而退出](../Page/金鐘國.md "wikilink")，但其後傳媒揭發兩人是遭SBS電視台單方面逼退\[22\]。12月15日製作組發出道歉聲明\[23\]\[24\]。12月16日，SBS製作組與節目成員包括宋智孝、[金鐘國](../Page/金鐘國.md "wikilink")，召開緊急會議商討節目的未來動向，最終決定Running
Man將於2017年2月底進行最後播放，六位成員將會共同參與節目至結束\[25\]\[26\]\[27\]。2017年1月24日，SBS綜藝節目《Running
Man》方面發布聲明，取消停播決定，將繼續製作節目《Running Man》，六位成員將繼續奔跑\[28\]。

## 趣聞

### 藝名來源

宋智孝在[SBS節目](../Page/SBS株式會社.md "wikilink")《美好早晨》中首次透露，在她入行的時候，《[藍色生死戀](../Page/藍色生死戀.md "wikilink")》大紅，所以就把姓改成該劇主角[宋承憲及](../Page/宋承憲.md "wikilink")[宋慧喬的姓氏](../Page/宋慧喬.md "wikilink")「宋」。而她的名字兩個字的發音都很難，就找些發音比較容易的字，大家都覺得「Ji-hyo」很容易叫，就起了這個名字。關於其藝名的漢字表記，在其[官方Facebook](https://www.facebook.com/cjesjihyo)及[LINE上註記為](../Page/LINE_\(應用程式\).md "wikilink")「宋沚效」，在[官方新浪微博](http://www.weibo.com/jihyosong0815)上則註記為「宋智孝」，而本人於2015年1月17日於台灣舉行的《2015
Running Man Special Live in Taipei》記者會上親自簽名為「宋智孝」。

### 睡覺

宋智孝在螢幕中給觀眾的印象是喜歡睡覺，在拍攝《[Running
Man](../Page/Running_Man.md "wikilink")》中有某些集數便可發覺，甚至該節目還有以睡覺為項目，讓她跟來賓進行比賽。宋智孝自己曾在節目中說：「我真的很會睡，以前就有睡覺過48小時的經驗。還因為這樣把弟弟給嚇了一跳，他相當驚訝為什麼我可以睡這麼久都不醒」。在中國版《拜託了冰箱》也說曾有過不吃飯連睡3天的經驗，中間有醒來去上洗手間，然後再繼續睡，媽媽還去探她的鼻息確認是否還有呼吸。\[29\]

## 影視作品

### 電視劇

| 年份                                       | 電視台                                                      | 劇名                                                         | 角色  | 備註    |
| ---------------------------------------- | -------------------------------------------------------- | ---------------------------------------------------------- | --- | ----- |
| 2002                                     | [SBS](../Page/SBS有限公司.md "wikilink")                     | 《[純真年代](../Page/纯真年代_\(韩国电视剧\).md "wikilink")》             |     | 客串    |
| 2006                                     | [MBC](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink")                 | 《[宮](../Page/宮_\(2006年電視劇\).md "wikilink")》                | 閔孝琳 | 第二女主角 |
| 《[朱蒙](../Page/朱蒙_\(電視劇\).md "wikilink")》 | 芮素兒                                                      | 女配角                                                        |     |       |
| 2011                                     | [KBS2](../Page/KBS第2頻道.md "wikilink")                    | 《[重案組](../Page/重案組_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》               | 趙敏珠 | 女主角   |
| MBC                                      | 《[階伯](../Page/階伯_\(電視劇\).md "wikilink")》                 | 恩古                                                         |     |       |
| 2013                                     | KBS2                                                     | 《[天命：朝鮮版逃亡者故事](../Page/天命：朝鮮版逃亡者故事.md "wikilink")》         | 洪多仁 |       |
| 2014                                     | [tvN](../Page/TVN.md "wikilink")                         | 《[急診男女](../Page/急診男女.md "wikilink")》                       | 吳珍熙 |       |
| 2015                                     | SBS                                                      | 《[看見味道的少女](../Page/看見味道的少女.md "wikilink")》                 | 宋智孝 | 客串    |
| tvN                                      | 《[前女友俱樂部](../Page/前女友俱樂部.md "wikilink")》                 | 金秀珍                                                        | 女主角 |       |
| 2016                                     | 《[Entourage](../Page/Entourage_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》 | 宋智孝                                                        | 客串  |       |
| [JTBC](../Page/JTBC.md "wikilink")       | 《[老婆這週要出牆](../Page/老婆這週要出牆_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》     | 鄭秀妍                                                        | 女主角 |       |
| 2017                                     | tvN                                                      | 《[B主任和情書](../Page/B主任和情書.md "wikilink")》                   | 房佳英 |       |
| 2018                                     | KBS2                                                     | 《[Lovely Horribly](../Page/Lovely_Horribly.md "wikilink")》 | 吳乙橓 |       |

### 電影

| 年份                                   | 片名                                                                                       | 角色                                 | 備註   |
| ------------------------------------ | ---------------------------------------------------------------------------------------- | ---------------------------------- | ---- |
| 2003                                 | 《[女高怪談3：狐狸階梯](../Page/女高怪談3：狐狸階梯.md "wikilink")》                                         | 珍星                                 |      |
| 2004                                 | 《》                                                                                       | 徐有真                                |      |
| 2007                                 | 《[色即是空2](../Page/色即是空2.md "wikilink")》                                                   | 敬雅                                 |      |
| 2008                                 | 《[霜花店](../Page/霜花店.md "wikilink")》                                                       | [寶塔失里](../Page/仁德王后.md "wikilink") |      |
| 2011                                 | 《》                                                                                       | 金妍兒                                |      |
| 2012                                 | 《[胡狼來了](../Page/胡狼來了.md "wikilink")》                                                     | 奉敏貞                                |      |
| 2013                                 | 《[-{zh:新世界; zh-tw:闇黑新世界; zh-hk:新世界; zh-cn:新世界}-](../Page/新世界_\(2013年電影\).md "wikilink")》 | 信雨                                 |      |
| 《》                                   | LuLu                                                                                     | 動畫配音                               |      |
| 2016                                 | 《[708090之深圳戀歌](../Page/708090之深圳戀歌.md "wikilink")》                                       | 宋美月                                | 中國電影 |
| 《[超級快遞](../Page/超級快遞.md "wikilink")》 | 美熙                                                                                       |                                    |      |
| 2018                                 | 《》(台譯：風流大丈夫)                                                                             | 美英                                 |      |
| 《[非賣品](../Page/非賣品.md "wikilink")》   | 智秀                                                                                       |                                    |      |
| 2019                                 | 《女兒》                                                                                     | 柳真                                 |      |
|                                      |                                                                                          |                                    |      |

### 網路劇

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>平台</p></th>
<th><p>劇名</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2017</p></td>
<td><p>(DIA STYLE) Facebook<br />
(뷰티학개론 Beautiology) YouTube</p></td>
<td><p>《29gram》</p></td>
<td><p>連宥真 (연유진)</p></td>
<td><p>女主角</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### MV

| 年份           | 歌曲                                                                                                     | 演唱者                                         |
| ------------ | ------------------------------------------------------------------------------------------------------ | ------------------------------------------- |
| 2001         | Just Say Goodbye                                                                                       | J.T.L.                                      |
| 還有愛          | [李秀英](../Page/李秀英_\(韓國藝人\).md "wikilink")                                                              |                                             |
| 2006         | 無法相信的話                                                                                                 | STAY                                        |
| 2010         | 不要聽這首歌                                                                                                 | 英智                                          |
| 2011         | 沒有什麼大不了                                                                                                | 英智                                          |
| In Heaven    | [JYJ](../Page/JYJ.md "wikilink")                                                                       |                                             |
| 公益宣傳片        | [JYJ](../Page/JYJ.md "wikilink")、[朴有焕](../Page/朴有焕.md "wikilink")、宋智孝                                  |                                             |
| Gift For You | 宋智孝、[崔江姬](../Page/崔江姬.md "wikilink")、[李善均](../Page/李善均.md "wikilink")、[金炳萬](../Page/金炳萬.md "wikilink") |                                             |
| 2012         | 要幸福                                                                                                    | 英智                                          |
| 2013         | Winter Song                                                                                            | Freestyle (feat. Navi)                      |
| 2015         | 你好可愛                                                                                                   | [吳克群](../Page/吳克群.md "wikilink")、宋智孝        |
| 2016         | 又一天 Lonely Night                                                                                       | [Gary](../Page/Gary_\(韓國歌手\).md "wikilink") |

## 音樂作品

|      |              |                                                                                                        |        |
| ---- | ------------ | ------------------------------------------------------------------------------------------------------ | ------ |
| 年份   | 歌曲           | 演唱者                                                                                                    | 性質     |
| 2011 | Gift For You | 宋智孝、[崔江姬](../Page/崔江姬.md "wikilink")、[李善均](../Page/李善均.md "wikilink")、[金炳萬](../Page/金炳萬.md "wikilink") | 單曲     |
| 2015 | 你好可愛         | [吳克群](../Page/吳克群.md "wikilink")、宋智孝                                                                   | 合作中文歌曲 |

## 主持

### 節目主持

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>電視台</p></th>
<th><p>節目名稱</p></th>
<th><p>合作藝人</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2007年11月11日 – 2008年5月4日</p></td>
<td><p><a href="../Page/SBS有限公司.md" title="wikilink">SBS</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/SBS人氣歌謠.md" title="wikilink">人氣歌謠</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金希澈.md" title="wikilink">金希澈</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年4月29日－2011年2月24日</p></td>
<td><p><a href="../Page/深夜TV演藝.md" title="wikilink">深夜TV演藝</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年7月18日－至今</p></td>
<td><p><a href="../Page/星期天真好.md" title="wikilink">星期天真好</a>－<a href="../Page/Running_Man.md" title="wikilink">Running Man</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/劉在錫.md" title="wikilink">劉在錫</a>、<a href="../Page/池錫辰.md" title="wikilink">池錫辰</a>、<a href="../Page/金鐘國.md" title="wikilink">金鐘國</a>、<a href="../Page/Haha.md" title="wikilink">Haha</a>、<a href="../Page/李光洙_(演員).md" title="wikilink">李光洙</a>、<a href="../Page/梁世燦.md" title="wikilink">梁世燦</a>、<a href="../Page/全昭旻.md" title="wikilink">全昭旻</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年1月25日</p></td>
<td><p>人氣歌謠</p></td>
<td><p>金希澈、<a href="../Page/鄭容和.md" title="wikilink">鄭容和</a>、<a href="../Page/珉雅.md" title="wikilink">珉雅</a></p></td>
<td><p>800集特別MC</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年1月19日－3月23日</p></td>
<td><p><a href="../Page/JTBC.md" title="wikilink">JTBC</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/宋智孝的Beauty_View.md" title="wikilink">宋智孝的Beauty View</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/孔明_(藝人).md" title="wikilink">孔明</a>、金美玖、Katia Cho(趙成京)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年4月10日－6月28日</p></td>
<td><p><a href="../Page/On_Style.md" title="wikilink">On Style</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/宋智孝的Beautiful_Life.md" title="wikilink">宋智孝的Beautiful Life</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/具在伊.md" title="wikilink">具在伊</a>、<a href="../Page/權赫秀.md" title="wikilink">權赫秀</a>、<a href="../Page/MOMOLAND.md" title="wikilink">MOMOLAND妍雨</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年9月15日－12月8日</p></td>
<td><p>lifetime</p></td>
<td><p><a href="../Page/睡衣朋友.md" title="wikilink">睡衣朋友</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/张允珠.md" title="wikilink">张允珠</a>、<a href="../Page/Joy_(Red_Velvet).md" title="wikilink">Joy</a>、<a href="../Page/程潇.md" title="wikilink">程潇</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 典禮主持

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>節目名稱</p></th>
<th><p>合作藝人</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2007年4月12日</p></td>
<td><p>KMTV纪念演出</p></td>
<td><p><a href="../Page/金希澈.md" title="wikilink">金希澈</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年7月19日</p></td>
<td><p>第11屆<a href="../Page/富川國際奇幻電影節.md" title="wikilink">富川國際奇幻電影節</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年6月7日</p></td>
<td><p>2008 <a href="../Page/夢想演唱會.md" title="wikilink">夢想演唱會</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/朴修弘.md" title="wikilink">朴修弘</a>、金希澈</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年10月10日</p></td>
<td><p>2009 夢想演唱會</p></td>
<td><p><a href="../Page/MC夢.md" title="wikilink">MC夢</a>、金希澈</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年12月29日</p></td>
<td><p>2011 <a href="../Page/SBS歌謠大戰.md" title="wikilink">SBS歌謠大戰</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/李昇基.md" title="wikilink">李昇基</a>、<a href="../Page/潤妸.md" title="wikilink">潤娥</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年12月21日</p></td>
<td><p>2014 SBS歌謠大戰</p></td>
<td><p><a href="../Page/Nichkhun.md" title="wikilink">Nichkhun</a>、<a href="../Page/鄭容和.md" title="wikilink">鄭容和</a>、<a href="../Page/金明洙.md" title="wikilink">金明洙</a>、<a href="../Page/宋閔浩.md" title="wikilink">宋閔浩</a>、<a href="../Page/B1A4.md" title="wikilink">Baro</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 綜藝節目

### 電視

  - 2004年

<!-- end list -->

  - 10月4日：[SBS](../Page/SBS株式會社.md "wikilink")
    《[夜心萬萬](../Page/夜心萬萬.md "wikilink")》
  - 10月9日：[MBC](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink") 《来玩吧》

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - 4月23日、12月17日：[SBS](../Page/SBS株式會社.md "wikilink")
    《[夜心萬萬](../Page/夜心萬萬.md "wikilink")》
  - 7月12日：[SBSMTV](../Page/SBS株式會社.md "wikilink") 《自由旅行》第9、10集
  - 12月7日：[MBC](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink") 《3 Color Women》

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - 7月11日：[tvN](../Page/TVN.md "wikilink") 《World Special Love爱無疆》第9、10集
    愛在菲律賓-去往巴斯可的路
  - 8月2日、8月9日：[SBS](../Page/SBS株式會社.md "wikilink")
    《[家族的誕生](../Page/家族的誕生.md "wikilink")》第58、59集
  - 8月10日：[SBS](../Page/SBS株式會社.md "wikilink") 《》

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - 3月7日、3月14日、3月21日：[MBC](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink")
    《[星期天晚上](../Page/星期天晚上.md "wikilink")》－甘霖隊篇（菲律賓）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - 3月3日：[KBS2](../Page/KBS2.md "wikilink") 《[Happy
    Together](../Page/歡樂在一起.md "wikilink")》第186集
  - 3月4日：[KBS2](../Page/KBS2.md "wikilink") 《餘裕滿滿》重案組特輯

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - 11月3日：[KBS2](../Page/KBS2.md "wikilink") 《演藝家中介》游擊約會
  - 11月11日：[KBS2](../Page/KBS2.md "wikilink") 《[Gag
    Concert](../Page/搞笑演唱會.md "wikilink")》
  - 11月27日：[SBS](../Page/SBS株式會社.md "wikilink")
    《[強心臟](../Page/強心臟.md "wikilink")》第156集（智孝表示：出演[Running
    Man](../Page/Running_Man.md "wikilink")，從一開始就是固定成員。）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - 4月18日：[KBS2](../Page/KBS2.md "wikilink") 《[Happy Together
    3](../Page/歡樂在一起.md "wikilink")》第295集
  - 8月24日：[KBS2](../Page/KBS2.md "wikilink") 《演艺家中介》

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - 1月8日：[KBS2](../Page/KBS2.md "wikilink") 《演艺家中介》
  - 5月6日：[tvN](../Page/TVN.md "wikilink")
    《用歌曲回答吧》[急診男女演唱會](../Page/急診男女.md "wikilink")
  - 11月7日：[浙江衛視](../Page/浙江衛視.md "wikilink")《[奔跑吧兄弟](../Page/奔跑吧兄弟.md "wikilink")》(與《[Running
    Man](../Page/Running_Man.md "wikilink")》所有成員)
  - 12月10日：OnStyle《Get It Beauty》
  - 12月18日：[SBS](../Page/SBS株式會社.md "wikilink") 《Super Junior M Guest
    House》（僅片頭介紹旅遊景點）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - 3月1日：[中央電視台](../Page/中央電視台.md "wikilink")《[叮咯咙咚呛](../Page/叮咯咙咚呛.md "wikilink")》
    第1集(與[池錫辰](../Page/池錫辰.md "wikilink")、[金鐘國](../Page/金鐘國.md "wikilink")、[Haha](../Page/Haha.md "wikilink")、[李光洙視頻出演](../Page/李光洙_\(演員\).md "wikilink"))
  - 5月23日：[SBS](../Page/SBS株式會社.md "wikilink") 《中韓時尚王》
    第5集(與[池錫辰](../Page/池錫辰.md "wikilink")、[Gary](../Page/Gary_\(韓國歌手\).md "wikilink")、[Haha](../Page/Haha.md "wikilink")、[李光洙視頻出演](../Page/李光洙_\(演員\).md "wikilink"))
  - 8月3日：[SBS](../Page/SBS株式會社.md "wikilink") 《[Healing
    Camp](../Page/Healing_Camp.md "wikilink")》 聲音出演
  - 9月11日：[湖南衛視](../Page/湖南衛視.md "wikilink")《[天天向上](../Page/天天向上.md "wikilink")》（與[Gary](../Page/Gary_\(韓國歌手\).md "wikilink")）
  - 11月24日：[Channel M](../Page/Channel_M.md "wikilink") 《School's Out》
    Ep1
    (與[池錫辰](../Page/池錫辰.md "wikilink")、[劉在錫](../Page/劉在錫.md "wikilink")、[Haha視頻出演](../Page/Haha.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - 1月9日：[KBS2](../Page/KBS2.md "wikilink")《演藝家中介》（與[Gary](../Page/Gary_\(韓國歌手\).md "wikilink")）
  - 3月20日：[江蘇衛視](../Page/江蘇衛視.md "wikilink")《[我們相愛吧](../Page/我們相愛吧.md "wikilink")》
    第二季固定演出 （與[陳柏霖](../Page/陳柏霖.md "wikilink")）
  - 5月13日：[浙江衛視](../Page/浙江衛視.md "wikilink")《[奔跑吧兄弟4](../Page/奔跑吧兄弟.md "wikilink")》(與《Running
    Man》所有成員)
  - 6月20日：OnStyle《魅力TV》
  - 7月20/27日：[騰訊視頻](../Page/騰訊視頻.md "wikilink")《[拜託了冰箱
    (中國版)](../Page/拜託了冰箱_\(中國版\).md "wikilink")》第二季 第9.10集
    （與[Gary](../Page/Gary_\(韓國歌手\).md "wikilink"))
  - 9月15日：[優酷網](../Page/優酷網.md "wikilink")《穿越吧廚房》第二季 第2集
  - 10月24日：[JTBC](../Page/JTBC.md "wikilink")《非首腦會談》第121集

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - 3月9日：[KBS2](../Page/KBS2.md "wikilink")《演藝家中介》（宣傳電影《風風風》）
  - 3月10日：[SBS](../Page/SBS.md "wikilink")《連接Movie World》（宣傳電影《風風風》）
  - 3月18日、3月25日：[SBS](../Page/SBS.md "wikilink")《[我家的熊孩子](../Page/我家的熊孩子.md "wikilink")》
    第79、80集
  - 3月23日：[Channel A](../Page/Channel_A.md "wikilink")《[千萬Holic，Coming
    Soon](../Page/千萬Holic，Coming_Soon.md "wikilink")》 第5集（宣傳電影《風風風》）
  - 3月24日：[JTBC](../Page/JTBC.md "wikilink")《[認識的哥哥](../Page/認識的哥哥.md "wikilink")》
    第120集（與女演員[李伊共同出演](../Page/李伊.md "wikilink")，宣傳電影《風風風》）
  - 8月10日：[KBS2](../Page/KBS2.md "wikilink")《演藝家中介》（宣傳電視劇《[Lovely
    Horribly](../Page/Lovely_Horribly.md "wikilink")》）
  - 10月29日：[MBC](../Page/MBC.md "wikilink")《Section TV
    演藝通信》（宣傳電影《憤怒的公牛》）
  - 11月3日：[SBS](../Page/SBS.md "wikilink")《連接Movie World》（宣傳電影《憤怒的公牛》）
  - 11月13日：[SBS](../Page/SBS.md "wikilink")《[深夜TV演藝](../Page/深夜TV演藝.md "wikilink")》第86集（宣傳電影《憤怒的公牛》）

### 電台

  - 2010年6月3日：《金希澈的Young Street》探視
  - 2010年7月8日：《金希澈的Young Street》探視
  - 2010年7月22日：《金希澈的Young Street》探視
  - 2010年12月23日：《金希澈的Young Street》探視
  - 2011年1月10日：《金希澈的Young Street》嘉賓
  - 2012年11月1日：[MBC](../Page/MBC.md "wikilink")《Cinetown》
  - 2012年11月14日：[MBC FM4U](../Page/MBC_FM4U.md "wikilink")
  - 2018年3月27日：[SBS](../Page/SBS.md "wikilink")《兩點逃出Cultwo
    Show》（宣傳電影《風風風》）
  - 2018年4月4日：[MBC](../Page/MBC.md "wikilink")《兩點的約會 我是池石鎮》（宣傳電影《風風風》）
  - 2018年11月23日：[SBS](../Page/SBS.md "wikilink") POWER FM《朴善英的Cine
    Town》（宣傳電影《憤怒的公牛》）

## 代言

### 廣告

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>年份</p></td>
<td><p>產品</p></td>
<td><p>備註</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p>Boryung NUK 嬰兒用品</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Lotte Natuur 雪糕</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Paris Baguette 糕點</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>農心生生烏冬</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SK Telecom TTL 電訊服務</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Hite 啤酒</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/元斌.md" title="wikilink">元斌共同代言</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p>Hankook P&amp;G Pantene 髮質修護系列</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>LG Telecom 電訊服務</p></td>
<td><p>與李泰圭共同代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p>GM Daewoo 通用大宇汽車Kalos</p></td>
<td><p>與朴珉豪共同代言</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Binggrae 香蕉牛奶飲料</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p>DAUM 網絡服務</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/崔岷植.md" title="wikilink">崔岷植</a>、<a href="../Page/刘智泰.md" title="wikilink">刘智泰</a>、<a href="../Page/朴韓星.md" title="wikilink">朴韓星</a>、<a href="../Page/朴赞郁.md" title="wikilink">朴赞郁共同代言</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Lotteria 漢堡</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Flour Green Tea 太平洋雪綠茶粉</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>LG Telecom Phone &amp; Fun 電訊服務</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/崔東昱.md" title="wikilink">SE7EN共同代言</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Shiseido Aquair</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>Naknine 服裝</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/朱智勳.md" title="wikilink">朱智勳共同代言</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Nature Be</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>Hite 啤酒飲料</p></td>
<td><p>與金江佑、<a href="../Page/朴建炯.md" title="wikilink">朴建炯</a>、李奎汉共同代言</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>Jambangee牛仔裤</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/2AM.md" title="wikilink">2AM共同代言</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>韓國DHC</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Samsung 三星Fire汽車保險</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/Leessang.md" title="wikilink">Leessang成員</a><a href="../Page/吉成俊.md" title="wikilink">吉共同代言</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Bohae纯喜米酒飲料</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>YESSE 服裝</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3M Label 便利貼</p></td>
<td><p>與崔孝鐘共同代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>Bobbi Brown 化妝品</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>YESSE 服裝</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Benefit 化妝品</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p>Mr Pizza 快餐</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>YESSE 服裝</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Benefit 化妝品</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>YESSE 服裝</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>韓國線上遊戲-突擊風暴</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/Gary_(韓國歌手).md" title="wikilink">Gary共同代言</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>NBA籃球 CHO.2 系列帽子</p></td>
<td><p>形象代言 參與設計</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Samsung <a href="../Page/三星電子.md" title="wikilink">三星</a>「This is Living」家電用品</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/金宇彬.md" title="wikilink">金宇彬共同代言</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Banila co.化妝品</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Schoffel戶外機能服飾</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/劉在錫.md" title="wikilink">劉在錫共同代言</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>韓國藥廠京東製藥</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/Gary_(韓國歌手).md" title="wikilink">Gary共同代言</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Banila co.化妝品</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>韓國清淨園紅醋</p></td>
<td><p>香港區代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>吉承JiCheng織貨</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Game of Dice (주사위의신!/骰子之神)<br />
- 韓國手機遊戲</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/池錫辰.md" title="wikilink">池錫辰</a>、<a href="../Page/金鐘國.md" title="wikilink">金鐘國</a>、<a href="../Page/Gary_(韓國歌手).md" title="wikilink">Gary</a>、<a href="../Page/李光洙_(演員).md" title="wikilink">李光洙共同代言</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p>韓國藥廠京東製藥</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/Gary_(韓國歌手).md" title="wikilink">Gary共同代言</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Banila co.化妝品</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>韓國清淨園紅醋</p></td>
<td><p>香港區代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p>LORDS MOBILE(王國紀元)<br />
- 韓國手機遊戲</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>VIDIVICI 化妝品</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>CELDERMA 面膜</p></td>
<td><p>形象代言 參與研發</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TS洗髮乳</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>FOSSIL手錶</p></td>
<td><p>亞洲六國形象代言 與<a href="../Page/池昌旭.md" title="wikilink">池昌旭共同代言</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p>SISLEY 服裝</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>VIDIVICI 化妝品</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>CELDERMA 面膜</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>CLIV 化妝品</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>BLACKMORES澳佳寶 健康食品</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019年</p></td>
<td><p>RAPIDO 服裝</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>VIDIVICI 化妝品</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>CELDERMA 面膜</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>CLIV 化妝品</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>BLACKMORES澳佳寶 健康食品</p></td>
<td><p>形象代言</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 宣傳大使

  - 2009年：參與國際救援組織慈善活動，到菲律賓馬尼拉為當地的孩童送上愛心關懷。見於TVN《World Special LOVE》
  - 2009年：《春川世界休閒大會及比賽》宣傳大使
  - 2011年：「教育科學技術部」網路宣傳大使
  - 2016年：「第六屆中韓青少年影視創作夏令營」宣傳大使
  - 2017年：「印尼雅加達韓流博覽會」宣傳大使\[30\]、「越南胡志明韓流博覽會」宣傳大使\[31\]\[32\]
  - 2018年：「新加坡韓流博覽會」宣傳大使

## 大型活動

### 劇集見面會

| 《[急診男女](../Page/急診男女.md "wikilink")》影迷見面會 |
| ----------------------------------------- |
| 日期                                        |
| 2014年5月16日                                |
| 2014年8月24日                                |

### Running Man 亞洲巡迴演唱會

|                                                                 |
| --------------------------------------------------------------- |
| **2013年："RACE START\!" Running Man Fan Meeting Asia Tour 2013** |
| 站數                                                              |
| 4                                                               |

| 2014年："RACE START\!" Running Man Fan Meeting Asia Tour Season 2 2014 |
| -------------------------------------------------------------------- |
| 站數                                                                   |
| 1                                                                    |
| 2                                                                    |
| 3                                                                    |
| 4                                                                    |
| 5                                                                    |

| 2015年：Running Man Special Live In Taipei 2015 |
| --------------------------------------------- |
| 站數                                            |
| 1                                             |

| 2015年："Race Start\!" Season 3: Running Man Special Tour |
| ------------------------------------------------------- |
| 站數                                                      |
| 1                                                       |
| 2                                                       |
| 3                                                       |
| 4                                                       |
| 5                                                       |
| 6                                                       |
| 7                                                       |

| 2016年：2016 Running Man Live In Taiwan |
| ------------------------------------- |
| 站數                                    |
| 1                                     |

| 2017年：RUNNING MAN 2017 LIVE TOUR |
| -------------------------------- |
| 站數                               |
| 1                                |
| 2                                |
| 3                                |
| 4                                |
| 5                                |

| 2018年：RUNNING MAN “KEEP ON RUNNING” LIVE IN TAIPEI |
| -------------------------------------------------- |
| 站數                                                 |
| 1                                                  |

| 2019年：RUNNING MAN“KEEP ON RUNNING”LIVE IN HONG KONG |
| --------------------------------------------------- |
| 站數                                                  |
| 1                                                   |

### 頒獎嘉賓

| 第22屆韓國[金唱片獎](../Page/金唱片獎.md "wikilink") |
| ---------------------------------------- |
| 日期                                       |
| 2007年12月14日                              |

| 第36屆韓國廣播大獎 |
| ---------- |
|            |
| 日期         |
| 2009年9月3日  |

| 2011 [SBS演藝大賞](../Page/SBS演藝大賞.md "wikilink") |
| --------------------------------------------- |
| 日期                                            |
| 2011年12月30日                                   |

| 2012 [SBS演藝大賞](../Page/SBS演藝大賞.md "wikilink") |
| --------------------------------------------- |
| 日期                                            |
| 2012年12月30日                                   |

| [Sudden Attack](../Page/突擊風暴.md "wikilink") 2013year Summer-Winter Champion's League |
| ------------------------------------------------------------------------------------ |
| 日期                                                                                   |
| 2013年3月3日                                                                            |

| 2013 [Mnet亞洲音樂大獎](../Page/Mnet亞洲音樂大獎.md "wikilink") |
| --------------------------------------------------- |
| 日期                                                  |
| 2013年11月22日                                         |

| 2013 [SBS演藝大賞](../Page/SBS演藝大賞.md "wikilink") |
| --------------------------------------------- |
| 日期                                            |
| 2013年12月30日                                   |

| 2014 Mnet亞洲音樂大獎 |
| --------------- |
| 日期              |
| 2014年12月3日      |

| 2014 [SBS演藝大賞](../Page/SBS演藝大賞.md "wikilink") |
| --------------------------------------------- |
| 日期                                            |
| 2014年12月30日                                   |

| 2015 [SBS演藝大賞](../Page/SBS演藝大賞.md "wikilink") |
| --------------------------------------------- |
| 日期                                            |
| 2015年12月30日                                   |

| 2017 [Mnet亞洲音樂大獎](../Page/Mnet亞洲音樂大獎.md "wikilink") |
| --------------------------------------------------- |
| 日期                                                  |
| 2017年12月1日                                          |

| 第32屆韓國[金唱片獎](../Page/金唱片獎.md "wikilink") |
| ---------------------------------------- |
| 日期                                       |
| 2018年1月11日                               |

| 2018 [SBS演藝大賞](../Page/SBS演藝大賞.md "wikilink") |
| --------------------------------------------- |
| 日期                                            |
| 2018年12月28日                                   |

### 擔任嘉賓

| [Leessang](../Page/Leessang.md "wikilink") 演唱會 |
| ---------------------------------------------- |
| 日期                                             |
| 2011年12月31日                                    |

| 搞笑音樂會       |
| ----------- |
| 日期          |
| 2012年11月12日 |

| [Leessang演唱會](../Page/Leessang.md "wikilink")「LeeSsang劇場」 |
| --------------------------------------------------------- |
| 日期                                                        |
| 2012年12月7日                                                |

| jardin de chouette 2014 春夏時裝展示會 |
| ------------------------------- |
| 日期                              |
| 2013年10月23日                     |

| 世貿中心聖誕燈飾亮燈典禮 |
| ------------ |
| 日期           |
| 2013年11月14日  |
|              |

| NIKE We Run Seoul 10K Running大會 |
| ------------------------------- |
| 日期                              |
| 2013年11月19日                     |
|                                 |

| 手袋品牌Coach新店開幕 |
| ------------- |
| 日期            |
| 2013年12月13日   |

| FENDI品牌新店開幕 |
| ----------- |
| 日期          |
| 2014年11月25日 |

| 2014 [浙江衛視](../Page/浙江衛視.md "wikilink") 廣州跨年晚會 |
| ---------------------------------------------- |
| 日期                                             |
| 2014年12月31日                                    |

| banilaco旗艦店開幕 |
| ------------- |
| 日期            |
| 2015年12月23日   |

| 北京國貿飯店舉辦-北京微博之夜 |
| --------------- |
| 日期              |
| 2016年1月7日 晚上7時  |

| Asian Smile Cup in China慈善球賽 |
| ---------------------------- |
| 日期                           |
| 2016年1月10日                   |

| 智孝 x 皇室堡情人節活動 |
| ------------- |
| 日期            |
| 2016年2月14日    |

| Katiacho VERY KOREAN 時裝秀 |
| ------------------------ |
| 日期                       |
| 2016年4月30日               |

| 上海國際電影節    |
| ---------- |
| 日期         |
| 2016年6月11日 |

| Gentle Monster開幕 |
| ---------------- |
| 日期               |
| 2016年6月23日       |

| 第六屆CGV多多的電影教室 |
| ------------- |
| 日期            |
| 2016年8月6日     |

| 韓國鞋履品牌Shoopen馬來西亞店開幕 |
| -------------------- |
| 日期                   |
| 2016年10月1日           |

| Samsung手機 Note 8 發表會 |
| -------------------- |
| 日期                   |
| 2017年9月21日           |

| 台灣VOGUE Fashion's Night Out 全球購物夜 |
| --------------------------------- |
| 日期                                |
| 2017年9月23日                        |

## 獲獎及提名紀錄

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>年份</p></td>
<td><p>大獎</p></td>
<td><p>獎項</p></td>
<td><p>作品</p></td>
<td><p>結果</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p><a href="../Page/青龍電影獎.md" title="wikilink">第24届韓國青龍電影獎</a></p></td>
<td><p>最佳新人女演员</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/女高怪談3：狐狸階梯.md" title="wikilink">女高怪談3：狐狸階梯</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p><a href="../Page/百想藝術大賞.md" title="wikilink">第43屆百想藝術大賞</a></p></td>
<td><p>TV部门 最佳新人女演员</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/宮_(2006年電視劇).md" title="wikilink">宮</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/百想藝術大賞.md" title="wikilink">第44屆百想藝術大賞</a></p></td>
<td><p>电影部门 最高人气女演员</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/色即是空2.md" title="wikilink">色即是空2</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p><a href="../Page/百想藝術大賞.md" title="wikilink">第45屆百想藝術大賞</a></p></td>
<td><p>电影部门 最高人气女演员</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/霜花店.md" title="wikilink">霜花店</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p><a href="../Page/SBS演藝大賞.md" title="wikilink">SBS演藝大賞</a></p></td>
<td><p>综艺特别奖</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/星期天真好.md" title="wikilink">星期天真好</a>－<a href="../Page/Running_Man.md" title="wikilink">Running Man</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/SBS演藝大賞.md" title="wikilink">SBS演藝大賞</a></p></td>
<td><p>綜藝部門 優秀獎</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/星期天真好.md" title="wikilink">星期天真好</a>－<a href="../Page/Running_Man.md" title="wikilink">Running Man</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/MBC演技大賞.md" title="wikilink">MBC演技大賞</a></p></td>
<td><p>PD赏</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/階伯_(電視劇).md" title="wikilink">階伯</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/KBS演技大賞.md" title="wikilink">KBS演技大賞</a></p></td>
<td><p>迷你劇優秀演技賞</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/重案組_(韓國電視劇).md" title="wikilink">重案組</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/第48屆百想藝術大賞.md" title="wikilink">第48屆百想藝術大賞</a></p></td>
<td><p>电視部门 最高人气女演员</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/階伯_(電視劇).md" title="wikilink">階伯</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>电視部门 女性综艺赏</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/星期天真好.md" title="wikilink">星期天真好</a>－<a href="../Page/Running_Man.md" title="wikilink">Running Man</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/SBS演藝大賞.md" title="wikilink">SBS演藝大賞</a></p></td>
<td><p>女子最優秀賞</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/KBS演技大賞.md" title="wikilink">KBS演技大賞</a></p></td>
<td><p>中篇电视剧女子优秀赏</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/天命：朝鮮版逃亡者故事.md" title="wikilink">天命：朝鮮版逃亡者故事</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/第49届百想艺术大赏.md" title="wikilink">第49屆百想藝術大賞</a></p></td>
<td><p>电視部门 女性综艺赏</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/星期天真好.md" title="wikilink">星期天真好</a>－<a href="../Page/Running_Man.md" title="wikilink">Running Man</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>电影部门 最高人气女演员</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/新世界_(2013年電影).md" title="wikilink">闇黑新世界</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>第3屆 Annual Drama Fever Awards</p></td>
<td><p>Best Actress 最佳女演員</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/急診男女.md" title="wikilink">急診男女</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>The Boldest Moment</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>KoreanUpdates Awards 2014</p></td>
<td><p>最佳女演員</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最佳情侶</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最佳親吻</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Soompi Awards 2014</p></td>
<td><p>最佳女演員</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最佳情侶</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/星期天真好.md" title="wikilink">星期天真好</a>－<a href="../Page/Running_Man.md" title="wikilink">Running Man</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014 International Hallyu Awards</p></td>
<td><p>最佳女演員</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/急診男女.md" title="wikilink">急診男女</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014 澳門國際電影節 金蓮花獎</p></td>
<td><p>最佳女配角</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/708090之深圳戀歌.md" title="wikilink">708090之深圳戀歌</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>tvN go Awards</p></td>
<td><p>最佳女演員</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/急診男女.md" title="wikilink">急診男女</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/SBS演藝大賞.md" title="wikilink">SBS演藝大賞</a></p></td>
<td><p>真人秀類最優秀賞</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/星期天真好.md" title="wikilink">星期天真好</a>－<a href="../Page/Running_Man.md" title="wikilink">Running Man</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p>北京微博之夜</p></td>
<td><p>年度最佳跨界女藝人</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/星期天真好.md" title="wikilink">星期天真好</a>－<a href="../Page/Running_Man.md" title="wikilink">Running Man</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Soompi Awards 2015</p></td>
<td><p>年度最佳女演員獎</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/前女友俱樂部.md" title="wikilink">前女友俱樂部</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JTBC Awards 2016</p></td>
<td><p>今年演技讓你印象最深刻的演員</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/老婆這週要出牆_(韓國電視劇).md" title="wikilink">老婆這週要出牆</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p>第51屆纳税者日纪念典禮</p></td>
<td><p>韓國模範纳税者獎[33]</p></td>
<td><p>麻浦税務所推薦</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

## 外部連結

  -
  -
  -
  -
  - [My Company經紀公司建立的官方網站](http://mymakeyou.com/?page_id=438)

  - [宋智孝](http://gall.dcinside.com/list.php?id=songjh)在Dcinside的頁面

  -
  - C-jes公司所開設的官方臉書，因宋智孝已離開而停止更新。

[S](../Category/韓國電影演員.md "wikilink")
[S](../Category/韓國電視演員.md "wikilink")
[S](../Category/韓國電視主持人.md "wikilink")
[S](../Category/韓國女性模特兒.md "wikilink")
[S](../Category/慶尚北道出身人物.md "wikilink")
[S](../Category/浦項市出身人物.md "wikilink")
[S](../Category/千姓.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18.
19.
20.
21.
22.
23.
24.
25.
26.
27.
28.
29.
30.
31.
32.
33.